@inproceedings{Dupont-Bordry:TALHN:2022,
    author = "Dupont, Yoann and Bordry, Marguerite",
    title = "Exploration orient\'ee entit\'es : \'etude du genre dans le Mercure de France",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier TAL et Humanit\'es Num\'eriques (TAL-HN)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-9",
    note = "Entity oriented exploration : studying gender in the Mercure de France",
    abstract = "Dans cet article, nous \'etudions la fa\c{c}on dont le genre influence les critiques litt\'eraires et plus pr\'ecis\'ement le Mercure de France, l'une des plus importantes revues parisiennes de la fin du XIXe si\`ecle. Nous nous int\'eressons aux auteurs et autrices italiennes. Nous avons utilis\'e Wikidata afin de lier les entit\'es rep\'er\'ees \`a un identifiant unique de la base. Ainsi, nous avons pu r\'ecup\'erer le genre d'un auteur, quel que soit le pseudonyme sous lequel ce dernier \'ecrivait, ce qui nous a permis d'obtenir des cooccurrents sp\'ecifiques pour chaque genre.",
    keywords = "Entit\'es nomm\'ees, liage des entit\'es nomm\'ees, analyse de sentiment.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALHN/TALHN-2022/1912.pdf"
}
